**漢本車站**位於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[南澳鄉](../Page/南澳鄉.md "wikilink")，為[臺灣鐵路管理局](../Page/臺灣鐵路管理局.md "wikilink")[北迴線的](../Page/北迴線.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。「漢本」之名源自[日治時代此地原為蘇花臨海道路](../Page/日治時代.md "wikilink")（今[蘇花公路](../Page/蘇花公路.md "wikilink")）里程正好一半之處，故命名為「半分」（；Hanbun），到了北迴線興建計畫時，便以該發音轉為[閩南語的寫法](../Page/閩南語.md "wikilink")，將新設的車站命名為「漢本」。

## 車站構造

  - [島式月台一座](../Page/島式月台.md "wikilink")。

## 利用狀況

  - 目前為[三等站](../Page/臺灣鐵路管理局車站等級#三等站.md "wikilink")。
  - 僅有[區間車停靠](../Page/臺鐵區間車.md "wikilink")。
  - 站內設有「鐵路之旅 - 小站巡禮紀念章」之戳章，可供旅客蓋戳留念。
  - 本站開放使用[悠遊卡](../Page/悠遊卡.md "wikilink")、[一卡通及](../Page/一卡通_\(台灣\).md "wikilink")[icash
    2.0付費](../Page/icash.md "wikilink")。

| 年度   | 日均進站旅次（人） |
| ---- | --------- |
| 1998 | 29        |
| 1999 | 30        |
| 2000 | 33        |
| 2001 | 39        |
| 2002 | 31        |
| 2003 | 40        |
| 2004 | 34        |
| 2005 | 23        |
| 2006 | 22        |
| 2007 | 19        |
| 2008 | 21        |
| 2009 | 22        |
| 2010 | 25        |
| 2011 | 21        |
| 2012 | 25        |
| 2013 | 24        |
| 2014 | 21        |
| 2015 | 22        |
| 2016 | 25        |

歷年旅客人次紀錄

## 車站周邊

  - [太平洋](../Page/太平洋.md "wikilink")
  - [新觀音隧道](../Page/新觀音隧道.md "wikilink")
  - [蘇花公路](../Page/蘇花公路.md "wikilink")
  - 谷風地塹
  - [和平溪](../Page/和平溪.md "wikilink")（該溪同時也是[宜](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")、[花兩縣縣界](../Page/花蓮縣.md "wikilink")）
  - [漢本遺址](../Page/漢本遺址.md "wikilink")
  - [澳花村](../Page/澳花村.md "wikilink")
  - [澳花隧道](../Page/澳花隧道.md "wikilink")

## 公車資訊

目前無公車路線行經此站

## 歷史

  - 1980年2月1日：設站。
  - 2016年3月1日：啟用多卡通刷卡機。

## 其他

漢本車站是2007年上映的台灣電影《[練習曲](../Page/練習曲_\(電影\).md "wikilink")》之實際拍攝地點之一。

## 攝影集

<File:TRA> Hanben Station Panorama.jpg|漢本車站新站屋全景 <File:Railfans> are
taking photos of TRA DR2700 at Hanben Station
20041106.jpg|一群鐵道迷在拍攝停靠在漢本車站的「北迴之星」列車
<File:TRA> Hanben Station
Platform.jpg|自車站內看到的漢本車站月台與背面的[太平洋](../Page/太平洋.md "wikilink")

## 鄰近車站

  - **廢止營運模式**

<!-- end list -->

  - **現行營運模式**

## 參考文獻

## 外部連結

[Category:北迴線車站](../Category/北迴線車站.md "wikilink")
[Category:宜蘭縣鐵路車站](../Category/宜蘭縣鐵路車站.md "wikilink")
[Category:1980年启用的铁路车站](../Category/1980年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:南澳鄉](../Category/南澳鄉.md "wikilink")
[Category:1980年台灣建立](../Category/1980年台灣建立.md "wikilink")